<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><a href="https://withpretzel.com" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Pretzel  </font></font></a></h1><a id="user-content-pretzel" class="anchor" aria-label="固定链接：椒盐卷饼" href="#pretzel"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Pretzel 是 Jupyter 的一个分支，旨在改进 Jupyter 的功能。作为我们的首批发布版本之一，我们为 Jupyter 添加了 AI 代码生成、编辑和错误修复功能。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">总结</font></font></strong></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安装 Pretzel：</font></font><code>pip install pretzelai</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后运行</font></font><code>pretzel lab</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">打开 Web 界面</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在任何 Jupyter 单元中，单击“</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">询问 AI</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> ”或按 Cmd+K (Mac) / Ctrl+K (Linux/Windows) 提示 AI</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">尝试我们的免费托管版本：</font></font><a href="https://pretzelai.app" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">https://pretzelai.app</font></font></a></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">从 Jupyter 切换到 Pretzel 非常简单。我们使用您现有的 Jupyter 扩展、设置和键绑定。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们的路线图包括构建以下功能：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><a href="https://cursor.sh/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;">与Cursor</font></a><font style="vertical-align: inherit;">类似的原生 AI 功能</font></font><a href="https://cursor.sh/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">无摩擦实时协作：结对编程、评论、版本历史等。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">SQL 支持（在代码单元中以及作为独立的 SQL IDE）</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">可视化分析构建器（更多内容请见此处）</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><a href="https://github.com/microsoft/monaco-editor"><font style="vertical-align: inherit;">使用Monaco</font></a><font style="vertical-align: inherit;">获得类似 VSCode 的代码编写体验</font></font><a href="https://github.com/microsoft/monaco-editor"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">根据数据分析结果一键创建仪表板</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为非数据人员提供端到端的数据集分析</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安装</font></font></h2><a id="user-content-installation" class="anchor" aria-label="固定链接：安装" href="#installation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">与 Jupyter 一样，你可以使用 pip 安装 Pretzel：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>pip install pretzelai
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="pip install pretzelai" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果使用 conda，首先安装 pip，</font></font><code>conda install pip</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后安装</font></font><code>pip install pretzelai</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后，使用以下命令启动 Pretzel：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>pretzel lab
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="pretzel lab" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">与 Jupyter 一样，您应该会看到一个用于访问 Pretzel 界面的 URL。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">尖端版本</font></font></strong></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">可能存在错误。要使用最新版本的 Pretzel：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">确保已安装 Node.js 并且版本为 20</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">克隆并安装包</font></font></li>
</ul>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>git clone https://github.com/pretzelai/pretzelai.git
cd pretzelai
pip install .
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="git clone https://github.com/pretzelai/pretzelai.git
cd pretzelai
pip install ." tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">配置</font></font></h2><a id="user-content-configuration" class="anchor" aria-label="固定链接：配置" href="#configuration"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Pretzel 提供对免费 AI 服务器的开箱即用支持。您无需任何配置即可开始使用它。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">OpenAI 支持</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
您可以配置 Pretzel 以使用您自己的 OpenAI API 密钥。具体操作如下：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">打开</font></font><code>Settings</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">顶部菜单栏中的菜单</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">进入，打开并</font><font style="vertical-align: inherit;">在搜索框中</font></font><code>Settings Editor</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">搜索。选择</font><font style="vertical-align: inherit;">左侧栏上的。</font></font><code>Pretzel</code><font style="vertical-align: inherit;"></font><code>Pretzel AI Settings</code><font style="vertical-align: inherit;"></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">从</font></font><code>AI Service</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">下拉菜单中选择</font></font><code>OpenAI API Key</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">并填写您的 API 密钥</font></font><code>OpenAI Settings &gt; API Key</code></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您的公司使用 OpenAI Enterprise，那么您也可以在下方输入 OpenAI 调用的基本 URL</font></font><code>OpenAI Settings</code></li>
</ul>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Azure 支持</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
与 OpenAI 设置一样，您也可以在下拉菜单</font></font><code>Use Azure API</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中选择使用 Azure 托管模型</font></font><code>AI Service</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们尚未对此进行测试，因此可能存在错误。</font></font></em></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">用法</font></font></h2><a id="user-content-usage" class="anchor" aria-label="固定链接：用法" href="#usage"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">向空单元格添加代码</font></font></strong></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在单元格中，按</font></font><code>Cmd+K</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">(Mac) / </font></font><code>Ctrl+K</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">(Windows/Linux) 打开 AI 提示文本框并输入提示
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以使用</font></font><code>@variable</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">语法来引用内存中的变量和数据框。按“Enter”提交</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以接受/拒绝回复，或者如果您想修改后重新提交，可以编辑提示</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在现有代码中添加代码</font></font></strong></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">将光标放在空行或现有代码行上。使用 Cmd+K 调出 AI 提示文本框</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以单词</font></font><code>inject</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><code>ij</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（不区分大小写）开头提示 - 这告诉 AI 仅添加新代码，而不是编辑单元格中的现有代码</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">代码将添加到光标所在位置下方一行</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">支持编辑代码</font></font></strong></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果单元格中已有代码，你可以提示 AI 编辑该代码</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您选择/突出显示单元格中的某些代码，则只会编辑选定的代码</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 AI 修复错误</font></font></strong></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">出现错误时，您会在右上角看到一个按钮“</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 AI 修复错误</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">”。点击它</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">即使错误发生在不同的单元格中，AI 也会尝试通过添加适当的代码来解决该错误</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">反馈、错误和文档</font></font></h2><a id="user-content-feedback-bugs-and-docs" class="anchor" aria-label="永久链接：反馈、错误和文档" href="#feedback-bugs-and-docs"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请在此处报告错误：</font></font><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/issues"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">https：//github.com/pretzelai/pretzelai/issues</font></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有任何反馈吗？有任何投诉吗？我们欢迎您提供反馈：</font></font><a href="mailto:founders@withpretzel.com"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">founders@withpretzel.com</font></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">更多文档将于五月底在我们的网站上发布！</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Jupyter 具体信息</font></font></h2><a id="user-content-jupyter-specific-information" class="anchor" aria-label="永久链接：Jupyter 特定信息" href="#jupyter-specific-information"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">原始 Jupyter 文档可</font></font><a href="https://jupyter.org/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在此处</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">获得，Jupyterlab README 可</font></font><a href="https://github.com/jupyterlab/jupyterlab"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在此处</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">获得。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">常问问题</font></font></h2><a id="user-content-faq" class="anchor" aria-label="永久链接：常见问题解答" href="#faq"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Pretzel AI（浏览器内可视化数据处理工具）的旧版本怎么样了？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">它位于</font></font><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/tree/main/pretzelai_visual"><code>pretzelai_visual</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此处的文件夹</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中。请参阅</font></font><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/pull/76" data-hovercard-type="pull_request" data-hovercard-url="/pretzelai/pretzelai/pull/76/hovercard"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此 PR</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以获取更多信息。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Pretzel 使用什么 AI 模型？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们目前默认使用 GPT-4o，到目前为止效果很好。如果您使用自己的 API 密钥，我们还允许您在 Pretzel 设置中切换模型。我们将继续试验模型、提示和参数，以不断改善代码生成体验。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">功能 X 怎么样？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们想构建的东西有很多。请</font></font><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/issues"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">打开一个问题</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">并告诉我们您希望我们构建什么！</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">路线图在哪里？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们想要构建的功能太多了！但是我们只有两个人，所以我们正在收集关于哪些功能最有帮助的反馈。因此，我们目前还没有具体的路线图。我们非常希望您能在这方面提供帮助！请打开问题或发送电子邮件告诉我们您的反馈！</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">许可证是怎么回事？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们开发 Pretzel 的目标是打造一款出色的数据工具，供个人和公司免费使用。话虽如此，我们是一家两人创业公司，我们不希望第三方只拿走我们的代码并出售托管版本而不回馈社区。Jupyter 代码的许可为 BSD-3，如果我们将新代码保留为 BSD-3 许可，就无法阻止第三方这样做。因此，我们对所有新代码都采用了 AGPLv3 许可证。这确保如果其他人确实想拿走我们的代码并将其出售（SaaS 或其他方式），他们也必须根据 AGPLv3 开源他们的所有修改。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为什么要分叉 Jupyter？为什么不直接为 Jupyter 做贡献？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这个问题值得一个更长的答案，但简短来说就是：我们已着手制作</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">新的</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">事实上的、现代的、开源数据工具。最初，我们想从头开始。然而，在与几位数据专家交谈后，我们意识到，无论新工具有多好，让人们改用新工具都非常困难。让人们改用新工具的最好方法是根本不要让他们改用。这就是我们决定分叉 Jupyter 的原因——几乎不需要任何切换成本。此外，Jupyter 是一款成熟的产品，我们发布功能的速度非常快——坦率地说，按照我们发布功能的速度，我们编写的代码不会被 Jupyter 代码库接受😅。这个决定也有很多缺点——我们不得不花费大量时间来了解整个 Jupyter 生态系统和多个代码库、复杂的发布流程、各种 API 等。但是，我们认为这是对我们来说正确的决定。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我的公司对使用 AGPLv3 许可工具感到担心。我该怎么办？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">只有当您修改 Pretzel 并将其重新发布给公众时，AGPL 才会成为障碍。如果您只是在公司中将其用作工具（即使经过修改），AGPL 不会要求您共享代码。不过，如果 AGPL 对您来说是个问题，请联系我们，我们可以想出一些可行的方法。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">问：</font></font></strong> <em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我担心“rug-pull”——你们将来会重新授权代码，使其符合付费许可吗？或者，你们打算如何赚钱？</font></font></em></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">答：</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们计划向公司出售该工具的托管版本以赚钱。此托管版本可能具有一些个人不想要或不需要的公司特定功能，例如数据访问控制、数据源连接器、与 GitHub 集成、托管和可共享的仪表板、用于大型作业的可扩展计算等。我们不会追溯让 Pretzel 的个人版本付费。</font></font></p>
</article></div>
